澳洲住緊 你問我答

有冇試過同袋鼠隻揪

邊樹先?

揸車撞到佢就試過

Brisbane

冇人嘅

係咪澳洲讀書

會唔會越住越蠢，太和平 太自由 與世無爭

係咪真係好多昆蟲同烏繩 驚

Brisbane而家經濟點

日日食大麻

咁你咪要拎佢返屋企養囉

通常放假去邊度多？ 有咩做

Brisbane邊區

幾時嚟VIC探我

Yes

住得耐真係會變豬，有一次喺香港上扶手梯跌親，因為太快

夏天好多烏蠅，但係冇蚊

而家好似起緊新賭場，一起完經濟一定起(Asian 好鍾意去casino)

好難搵喎而家，啱啱去嗰陣就好多

撞死左，嗰邊政府搵人收走咗

去華人區-sunnybank ，又或者去city 附近嘅south bank 人造沙灘曬太陽

唔自爆

巴打Melbourne?

上年去完Brisbane/gold coast,好中意果邊既慢活，比起Melbourne再輕鬆啲chill啲咁

本身一月去讀Gold coast Tafe, 宜家入唔撚到境defer咗，屌

巴打知唔知學生去租間house會唔會好難搵？預咗一砲俾半年租

巴打幾歲？，去到先搵啦，其實真係唔難，交空房租有少少唔抵，建議頭三個月住homestay 再搵房，或者真係確定去到澳洲先再搵，因為你未入到境，好少會俾你咁做

巴打如果想知多啲，又或者經驗分享嘅話，可以留低TG

個人覺得Gold coast 最好住，Brisbane 天氣幾好但係無聊咗少少，Melbourne 個速度似星加坡，Sydney 天氣好但係空氣好差仲要好多大陸人，其他珀斯嗰啲就真係唔掂啦

有機會可以出嚟去楓林飲茶

三十結埋婚喇，兩個加隻貓一齊去

係咪唔會ot. 準時落閘閂門收工?

最主要要時間搵樓，我喺澳洲最驚搬屋，又煩又多嘢，最好所有嘢搞掂晒先好過去，澳洲人做嘢太慢，去到先搞起碼等一兩個月

諗住到時住b&b再搵屋

一兩個月咁耐

Depends la 兩大城市好快揾到

有貓嘅話有少少難搵屋喎，記得香港搞掂晒先好入去啊，如果唔係隻貓冇地方住
P.S 帶咗隻狗嚟一個月，整死人

我會自己過澳洲先，搞掂哂先老婆同隻貓

巴打你有冇搵寵物移民？我自己搞緊但qantas訂機票好似一定要搵返agent

一個月真心算快，到時最好喺香港網上開定晒澳洲本地戶口，如果唔係嘅話Airbnb個地址係開唔到戶口，睇吓可唔可以喺香港睇埋樓租埋，Airbnb 有好多限制，銀行建議開commwealth or anz ，如果啲港紙要成日轉來轉去，去到澳洲HSBC 開返個多貨幣儲蓄，方便好多

我會建議搵國泰(每個星期都有一兩班機去Brisbane)，好似$35美金1公斤，Qantas 會有少少麻煩，而且通常落機都係Brisbane ，有啲公司會包埋後段去埋你屋企，有啲就要你自己搞埋

國泰唔運英短，冇得簡

我朋友用過呢間

超級市場大概七八點就會閂晒門，餐廳就通常開到9:30

邊個city 冇昆蟲，好撚驚

Sydney ，墨爾本好多烏蠅💩，Perth 好多蜥蝪，Brisbane 好多蜘蛛

點解Sydney會冇昆蟲既，地理問題 ？

Sydney 就真係算係沿海地區，城市好多，天氣好好，反正住過咁多地方都係嗰度最好住，而且冇昆蟲，除咗多華人

有無咩student apartments好介紹

Brisbane 定係邊度？

通常都唔抵（貴過市價好多）＋環境唔理想，巴打識人最好自己租屋

個人建議到時候嗰邊住Airbnb先，然後去華人區睇廣告，睇啱就可以搬,而且唔會好貴，apartment有少少唔抵, Brisbane 華人區叫sunnybank ，嗰度有個商場叫做Market square，market square 有個位癡晒租屋訊息嗰啲，有apartment, share house 乜都有。

呢樣真，最好搵朋友一齊夾又或者自己住，如果撞到啲奇怪室友就好大鑊

就係唔識人 已經諗住報咗Iglu先再揾人夾 不過Iglu無冷氣

FB有個叫澳洲香港人嘅黃group，可以去問下

iglu 伏到仆街

咁點算 有邊間推介

唔使罰?

超市melb有啲區嘅超市開24，大多都係11點閂6點開

我嗰邊woolworth 收8:30，朝早開7點，最初買廁紙，我四點起身都買唔到

考慮緊去讀書...brisbane/Adelaide
係咪有必要考返個車牌先去？定去到先考？
冇車係咪會好煩

之前melb有宵禁就早收， 依家正常返晒

Are u 18+

會唔會訓訓下成個房都係蟲？

Adelaide 就一定要考車牌，Brisbane 如果住city 又或者華人區附近就唔洗，個人建議香港考咗先，澳洲考車牌好煩，如果想玩就一定要考，但如果成日喺屋企hea，考咗都冇用。
P.S 香港考完一年先可以轉國際牌，最好而家考咗先

唔使, 撞袋鼠好常見, 就算要比都係保險會包埋

間中起身見到有曱甴,窗邊有機會有蜥蝪

Brisbane敢話多烏蠅
問過mel同wa未

MEL而家呢個時候係超級多烏蠅

原來仲要等成年
死啦咁而家報咪即係後年年中先有....未必趕得切喎
ching嗰邊考係點㗎？

Melbourne Southbank 超級好住

How old are u ar

歧視？想聽故仔

澳洲係移民國家，我咁多年都係咁試過一兩次，大概都係俾人講eat dog or Ching Chong 嗰啲，但係真係好少有機會，澳洲人都好Nice

唔係啩

前Gold Coast住人表示
好撚正，想永住，但唔夠資格

成日聽人講澳洲勁過英國，但又真係好睇人

唔難，腳搵

返嚟搏485轉pr？

呢個有俾啲人搵housemate

睇澳洲咩地方，如果澳洲北領地，我聽過有香港人俾同學歧視得好嚴重，尤其宜家covid. 但如果講大城市比較少發生，樓主講得岩澳洲始終係移民國家，我黎咗幾年都係發生1-2次到

自己試過兩次

一次Southport Lightrail撞兩個澳洲細路，8歲左右，係我面前講Ching Chong，我用日文應佢佢就收左皮

第二次Surfer Paradise Lightrail附近撞乞衣講Fuck Chinese，之後我答佢Fuck China佢繼續大叫Fuck China行開左

果陣讀酒店
見左幾次工都唔成功，果陣反而有諗過偏偏地區
485新出就咁Apply到既話真係心郁郁

真心唔差

Gold Coast 真心好住，真係陽光與海灘

我都聽過，最主要睇吓其實自己好唔好彩

我記得嗰陣時個人問我係咪eat dog 然後得返佢yes mate, it delicious as hell, just like you guys eating kangaroo

去嗰邊讀返個childcare 博留低都唔差

佢條Coastline好撚長，好多屋行5分鐘就係海灘，有個天然海灘真係玩乜都好撚爽

沿著仲有幾個公園仔有電BBQ爐，食腸仔Party最岩

我之前去過拜倫灣住咗三日真心都唔差，Gold Coast 真係諗唔到有乜嘢缺點

絲打你去讀書？(最好學沖咖啡同埋剪頭髮，通常整指甲都係比越南人做)

Gold Coast d樓仲好鬼平
幾百萬港紙一間超大house
退休一流

你都諗住有機會搬上去，啲屋抵屌過melb好多

Melb 又凍又濕，住嘅話真係麻麻地，一落雨就用唔到Wi-Fi

其實澳洲多唔多曱甴特別係識飛嗰啲？

Apartment 同埋house 都好正，但係唔好買咁近海，澳洲天氣衰起上嚟好衰

我又ok，不過gc好似悠閑啲，唔洗上Brisbane 返工嘅話連車都唔洗塞

用491而家好難喎，絲打諗住點搞，淨係沖咖啡真係support唔到成家

澳洲每日都有大量袋鼠被車撞死, 從來只聽過車主諗整車未聽過有人擔心撞死野生動物要罰錢, 馬路邊嘅袋鼠屍體都算係澳洲一大風景

多啊

mel 友係左膠大本營，又自己一戴一露，差唔多被獨立噤濟

自己租貨van 搬

有機會真係可以搬上去，Brisbane 起緊一個大賭場，到時一定要好多人力。

住 house 點會無

去到澳洲真係乜都自己嚟，我自己學識咗開鎖同埋整水喉

周圍都有㗎啦

Sydney 算成個澳洲最少㗎啦

早兩年打風，吹到海邊有間屋個泳池連埋塊地成個消失左

有錢我會買海邊house架
要靚海景

上個禮拜Brisbane 大暴雨，嚇撚死

醫護嘅話一定有邀請信所以唔使驚，做餐廳收銀嗰啲都可以，剪頭髮沖咖啡都唔會伏，都是賭場開咗仲可以去做下派牌，如果澳洲放假嘅話你返工佢要出double又或者Triple 俾你

10年打一次風隨時間屋都冇咗

買保險
塊地唔會走

或者買返NSW
NSW好似唔會打風

海邊屋(同埋深山)保險貴好多的
nsw 打起風上黎都係嚇死人，地動山搖

要上到cairns 先會成日打風啦

D人成日話停電？係成個區咁停？

我住咗幾年都未試過

一年大概五六次，但係通常12個鐘內會搞掂

你未試過
雪梨夏天成日停電架喎

我都有少少surprise佢未試過

最怕個雪櫃既野會溶

Sydney 同Mel 都算穩定，我兩年前去 Newcastle 真係起碼一個禮拜停一次

一次都未試過
所以我都唔明點解咁多人講

唔同電力公司其實係咪係同一個network?
要停就間間都停？

呢樣我真係唔清楚，因為以前成日停，我老竇老母就裝咗太陽能

怕蟲既話係咪去NZ 好過去AU

住 house 一定日日同蟲蟲做 fd
一係你住 apartments

Gold Coast

停電，無試過
打風，有一兩次，次次都好撚勁，Gold Coast無乜防大雨設施
昆蟲，住近海，蟲會少好多，但老鼠烏蟲醉酒佬呢D走唔甩
食飯，Surfers Paradise附近乜野餐廳都有
咖啡，間間都好飲過香港，澳洲既Chai Latte世界級

話Brisbane遲D開Casino，Gold Coast呢邊都講左好耐，係咁想推人上去返工

Gold Coast 真係人間淨土

去澳洲住apartments既話 係咪邊個city都差唔多

怕昆蟲好撚慘

住Building就唔會有

巴打你讀咩科呀

睇咩區
住錯區慘過死，特別係有小朋友，good luck

Chai latte 即係green tea latte?
點世界級法

我有一個朋友喺墨爾本貪平住Richmond 依家好後悔

Chai Tea姐係印度茶
Chai Latte 類似奶茶，但有會唔同既香料係入邊

香港有飲過幾次Chai Latte都係茶還茶，奶還奶，陣味同係澳洲飲既兩回事

雖然我去cafe多數飲咖啡
但澳洲既Chai Latte同香港既級數差好遠，有香料既奶茶咁樣交合到香料 茶 奶呢三樣野(由其係Cinnamon+Tea)

The coffee club 都屌打香港其他咖啡店

我次次都飲flat white
下次試吓先

做緊野定讀緊書？
Valley 依家多唔多野玩？

Valley 呢幾年冇以前咁多人，個level 好似由蘭桂坊跌咗去諾士佛台

平野無好, 執到都喊三聲
雪梨既好區校網區唔會平得過香港
古怪區我怕香港人7 點後無車唔敢出街

最近成日見到香港RW 澳洲展銷會咁多人，真係好多水魚

仲推？ 條M1 已經成日塞

住左幾耐？
最厲害果一次冰雹係唔係brissy?

8年，最勁果次係學校去camp Cairns ，我學校嘅校車玻璃爛晒，都幾年前，嚇死

M1真係成日都塞

咁平？？邊區？

係唔係成日都上唔到網
啲澳洲meme成日都話電腦電話成日load空氣

咁又冇咁誇張，對比香港就一定係慢少少，但係墨爾本落雨個Wi-Fi就會好廢

[member]巴打諗住升後放，定係自用嚟退休我BNE 買咗一個south bank 三年先升得個30%，點解你一年可以咁快20%[member]

去bunnings大把pest control 啦

架車洗唔洗整

撞爛咗個保險杠，但係仲可以渣

屋企有寵物最好就唔好噴Pest control ，話就話冇害，始終冇咁好

如果係我，我會將backyard改做石屎地同仿真草

我backyard 直接改咗泳池加防水地板

泳池幾錢，好似好貴，有冇暖水

要刮埋個地35000aud ，加埋排水系統大概45,000，要埋暖水就50,000，保養每年大概2000，每年換水大概都要700aud(一年三次)

加埋按摩就差唔多70000

邊三個腐皮

巴打pr未？

Pr 咗，而家申請咗轉citizen，等緊入藉考試通知，一入完就有澳洲護照

好想知巴打做盛行

好正啊

知唔知會計出路得點
諗住轉過去個邊讀 諗緊Melbourne 同adelaide
簡Melbourne 高排名既 定係簡南澳大學算

有錢仔

搵白工難唔難

巴打，我都好鍾意澳洲，特別是queensland
想問brisbane工作機會多嗎
我自己做濕鳩main con安全佬，都預咗去外國做返基層waiter/地盤工人
我老婆就私院RN, 希望搵得返護士工
冇小朋友，香港間樓唔諗住賣，最多放租
儲蓄大約一球嘅話過去夠生活嗎
都30幾歲了，好驚呢啲年齡唔上唔落，走又唔係唔走又唔係

點解個個都要咁灰，gc間新醫院一直都嗌緊唔夠護士，就算未有武肺之前都係。你想做返本行，應該搵個澳洲課程讀吓，熟悉吓澳洲嘅whs法例要求，唔係一味喺到諗無工開。澳洲除咗工程外，差唔多所有倉同廠都要有個whs嘅人，正常嚟講工作機會係唔少

想移民就咪讀會計啦

想問問如果買townhouse 買樓花買唔買得過？ 見melbourne oak park個頭啲樓幾吸引下
同埋上網經agent買定過黎買會好啲？

我都係呀，呢邊都幾多手足

人哋做得幾好

好似喺航道下面機場隔嚟

大陸人就度度都多啦

BNE嘅優勢係樓價平，冇夏令時，天氣好。

唯一唔好係冇溫泉(得VIC有)

有冇去過茶記？出名黃店

會計去tas or nt

Thx巴打點醒
始終人生大決定係擔心啲，左諗右諗
冇咗後生仔果種說走就走嘅衝勁
不過聽你講完信心都大咗

師兄 2月會有冇機會開關

學生定遊客？

學生仲有30%機會，遊客起碼等到2021 dec or 2022

讀會計就算啦，基本上冇乜可能，讀返個托兒咪仲好

視乎你做嘅嘢係咪專業，華人餐廳侍應通常都係黑工，好難搵白工

巴打諗住去嗰邊買樓定租(一球都OK，最好攞球半穩陣啲)，嗰邊護士就一定要嘅，你到時去到可以讀tafe ，例如水電喉嗰啲，人工都唔差

我覺得人哋做得幾好喎
P.S 仲未有投票權

呢樣真，但係其他洲就算有都係好貴

華人區有間叫東記茶餐廳好好食，係我食過全世界最好食嘅雲吞麵

去過無數次啦

一定會租樓先，因為喺邊區搵到工又唔知，同埋真係要住落先知邊個area最岩自己心水

Tafe我都有諗過呀，學返門手藝，或者試吓入醫院做HCA做我老婆下屬

唔洗咁急買，長住你點都睇返100幾十間，了解咗個市場咩區先

eight mile plains 嗰一間？ 淨係去過一次，個位有少少唔就腳

你老婆技術移民嘅話帶埋你，我唔記得你可唔可以讀書

係。之前有何已完套餐，吸引好多手足去打躉。不過偏貴，後來好少去了

自己一條友,公院護士,黎緊讀cu master. 想問過黎技術移民定繼續讀書移民好？ (澳洲啲course好吸引

探親點計
Eg屋企人探公民/pr

巴打Bris邊頭

反正讀master, 不如過澳洲讀啦，你offshore申請技術移民有排等

澳洲讀書有咩要求?
ching為移民?

我都有諗呢樣. 但因為自己本身學位係學店讀番黎諗住用cu洗下底先. 如果讀完master再黎讀graduate certificate, 申唔申請到留居架？

直接申請啦，有pr先喺澳洲讀

pr同citizen除咗多本澳洲護照仲有咩分別？

有冇人知Sydney 邊到有魚蛋粉食? 好唔好食？

直接申請咗先啦，申請成功用PR讀好平

當年食過一間叫做香港茶餐廳喺Eastwood，食雲吞麵都幾好食 ，但係而家唔知執咗未，另外我仲見到一間叫新香港茶餐廳，唔知係咪同一間，嗰間係 level 5, 1 Dixon St.

有澳洲護照就要去投票，唔投票會罰錢

無知一問
考左個oet可唔可以唔考ielts

可以,OET可以用黎申請PR & AHPRA

你個OET過咗兩年未

點解咁多人負皮，一個正評都冇

正個皮俾你囉

話說巴打defer 咗未

自膠未瞓醒Defer 到幾多月？

想知Brisbane 金融業如何？係咪發展緊，如果移民做呢行佢哋會唔會請香港人

可唔可以清楚少少銀行職員,保險,i banker定係外匯嗰啲

Sorry for 1999
想做Ibank嗰類
打算過嚟UQ讀個master先

I bank 成個澳洲都麻麻地，基本上冇乜出路，澳洲冇一個地方係金融中心，需求唔係好大（就算要i banker 都係要本地or ABC先），又移唔到民，如果想做嗰類，真係建議去返星加坡

PS 想讀I bank 建議去返 星加坡 美國 英國讀， 搵工嘅話CV好睇好多

有無見過我老公

2016 Autumn Students Concert 見過一次

你就好啦好想移民黎澳洲搵我老公！

絲打好呢啲？

咩叫呢啲
又有才華 笑個陣又可愛 拉琴個陣又專注又投入 轉數又快思路又清晰 隻手又好J 轉shift 個陣又溫柔又有力
以前有cls fans衝去攬佢佢都會攬返人轉頭
講佢優點可以講一個晏晝

defer 1個sem, 7月，不過應該一批visa就走，驚驚地遲走走唔到

I like Brett more

都可以
我地可以做好朋友

但係eddy 要帶眼鏡同埋梳好個頭先好睇

我愛佢愛到就算係幾年前又柒又油又禿頭兼刨牙都一樣咁鐘意
Eddy就算樣衰都樣衰得好charm好有魅力
巴打有幸見到佢可摸耳幫我問佢拎簽名

絲打都食得幾偏

我都係咁話

有機會撞到佢實幫你

多謝大佬
到時tg我！薄酬

澳洲本地人都唔係太熟佢，絲打邊度識

幾年前youtube碌到佢地啲片
個陣以為佢地係支那狗黎所以無睇
最近又碌到 再睇先知係台灣裔
之後瘋狂睇佢地啲片
仲發夢夢到eddy
呢啲就係緣份天注定 命中天生一對既真愛

慘，我打算下年去Sydney...我咩蟲都唔驚淨係驚曱甴，點算

我都試過畀細路Ching Chong
我突然望住佢
然後突然好禮貌地微笑
佢：—>
我覺得唔好畀佢地拋到就得
如果係大人嘅話咪話G’day mate或者God bless you囉
通常都會唔知點反應

澳洲好定加拿大好？

sunnybank market square yuen's market 仲係唔係度?

陽光海灘 vs 冰天雪地

除此之外生活上仲有冇好大嘅分別？

種族歧視嚴唔嚴重？

住咗好多年都係試過兩次

Yes ar

加拿大歸屬感可能會高少少

其實兩者都英系國家，生活文化唔差得幾多，氣候係大差異啲

去到就唔會驚㗎啦

終身恐懼啊

邊個嚟？

一個Brisbane 出世嘅台裔音樂家

我老公

洗濕左個頭 係香港讀左一半 唔想晒時間重頭開始

建議讀完AC之後，去澳洲讀一年childcare 洗底，Accounting 太熱門，根本上好難移

NSW JJ 留名

巴打去咗幾耐？ 你個樣好似又唔似係Sydney wor

幾驚武漢肺炎？

我住Brisbane 冇乜feel，要問下Melbourne 巴打

有冇食過鬼妹

我哋無事啦

上年去gold coast，簡直係我嘅dream place

Sydney 呀去左一年左右炸

習唔習慣

想wh去 但爆緊covid

Staycation 去長洲算啦咁危險, 而且佢都仲未開, 如果想坐飛機就去星加坡Travel bubble

好想去澳洲，天氣又唔會太凍。陽光與海灘

working holiday

I though you mean winter holiday

Central Coast撚say個hi

巴打住咁偏僻

我之前Sydney 揸車去new castle 經過下

地方大租又平
我又唔多出街冇所謂啦

除咗long jetty都冇乜景點

夜鬼一名

嗰邊有冇中餐，定係要坐車返Sydney 先叫多少少選擇

啲屋唔平㗎

冇乜正宗中餐、多數係泰菜越南菜餐廳menu入面有啲中式嘢咁

不過都係鬼佬口味港式就更加唔使諗

兩房兩廁加Garage 3-450pw咁上下

平過Syd好多架喇

袁氏行真係留學生必去之地

咁同syd 比係嘅， 但我記得lump sum 都唔細， 勁多都過1m

巴打對Adelaide有咩睇法 好似冇咩人討論

喺返central coast返工？

我個人來講鍾意去高新多啲

有冇成日食榮記？

對
返緊鳩hea part time

少少鄉下地方，去到嗰邊嘅話通常都去讀Pilot or vet ，如果我去Adelaide 通常都係去聖誕老人村，鐘意靜嘅話，住其實唔錯，但我就不了

House就多數1m up
Apartment多數6-700k咁上下

Underwood 偏埋一邊食過一次都唔差, 但係東記好食啲

咁搵到工一定係town仔正過city啦

其實Apartment 都幾好住

1mil 都係五百幾萬hkd啫，香港買得三四百呎冇得比

呢個當然

但係其他支出都高啲

對香港邊到都抵

車同油都平過香港喎

黎緊諗住去澳洲留學讀undergrand，暫時睇緊queesland,melbone,syndey呢幾個地方，巴打可唔可以講下唔同地方有咩分別

What kind of subject do you want to study and what is your English level

social science. DSE英文predict 4，同埋我預自己b5有20分左右，想入d出名D既學校(eg. University of Melbourne)會唔會好難

港女定澳洲妹

好想搬去Brisbane,難唔難搵工？

Of course Aussie girl

視乎你係乜嘢專業

仲有佢地係左企右行
慣咗香港果套十幾年
試過比人怒啤仲on99企係度

Sam 我返香港未習慣翻，企左邊都俾人怒啤

好熱，好凍，好貴

簡單直接, PS Melbourne is cold and expensive, syd so many Chinese and expensive , Brisbane so hot boring and so many bush fire

Accounting

Accounting 用嚟移民而家基本上冇乜希望，但係accounting 喺Brisbane 都有得發展

如果未有pr咁你可以放棄
queenland 189呢類invitation 好似去到95分

你知唔知人工如何？

小弟已經係pr，主要煩搵工

廚房幾大

brisbane 人工同melbourne 差唔多

開放式廚房，大概六個標準車位

咁樣容易啦，你有幾多年工作經驗？Big 4唔係問題

有私人野/details想問或者冇連登Account可以tg
P.S本人並非任何移民或留學持牌中介，提供嘅意見為個人經驗，不構成任何利益

around 5800 aud per month

Second tier人工高啲喎

仆街依家好驚唔開

學生 first year

真心建議defer 到七月

defer唔係一整就要等多一年？

佢好似一年開一班

我記得佢有幾個入學時段，視乎你係啲乜嘢

其實依家有無入境方法
有TR身份(491)

有一個方法就喺去NZ stay 14日再用travel bubble 翻澳洲，但你要揾方法入NZ

巴打485 定600

巴打幾時收到491嘅，以為一直無派過offshore

都係問
應該係好耐無派過

即係你未有？

無啦

Sa 又爆，都唔知幾時先過到澳洲

我今朝都睇到，好煩

兩年，考緊ca

原來巴打都係會計？

墨爾本撚留名，真心鐘意一日四季天氣

唔會覺得好麻煩？ 次次去親mel 諗着衫都頭痕
人在syd

去Melbourne次次都要帶晒一年四季嘅衫，Brisbane 去Melbourne 一落機就凍到死，然後下晝仲熱過Brisbane ，我係嗰啲轉天氣就會感冒嘅人，去咗七日，七日都感冒，keep 住repeat 感冒好返感冒好返呢個cycle

女仔可能麻煩少少
普遍大部分情況長褲，tee就一定係短袖，根據溫度決定外套厚薄，完

當然過32度要換短褲

住慣左會自帶溫度調節機制
我鐘意一日四季係有啲新鮮感，同一日有唔同氣溫感覺生活無咁死板

巴打做咩

有冇未瞓嘅澳撚

仲未有消息pathway to PR 仲未知幾時公布

唔知出年會唔會更新

印象中好早之前有講過下年尾會公佈details
應該快了

有關property 都做過... 仲做緊
利申冇賣樓好耐亦冇打算再賣

你哋有冇hay fever
我呢幾日瘋狂流鼻水打乞嗤，唔知係本身鼻敏感定係hay fever定病

No wor, 咁多年都冇試過

可能我本身氣管敏感

OT

只要唔係apartment 都已經值得買
Apartment 只適合唔需要貸款的有能力人士坐收租金之用，而有咁既能力不如去搵間house 貸款
Btw Southbank 不了

我勁嚴重... 亦試過雷暴花粉哮喘，而我本身係冇哮喘

咁大鑊 咁會唔會隨時間好番，定係每年都復發

你連袋鼠都抽唔嬴 冇人想理你

冇得救……年年春天都會返發一次

保重啊

西邊有冇咩城市岩WORKING HOLIDAY?
想對多D動物同大自然, 間唔中放假去下教會HEA下就算

撞死左

可以去Perth 摘士多啤梨

開外掛唔算

全年都有得摘?

留名想去摘

喺境內？

睇你讀乜嘢科，反正485冇你份

好似perth 啲農場收網絡好差，與世隔絕

有呀，睇485visa 官網

出年睇下有無機會去

讀一年Master好似冇

佢有話讀一年咩？

巴打讀乜科

Master 唔係一年嘅咩？

讀木工

好多2年喇

諗住讀嗰個係2年programme

諗住讀乜嘢科

本身讀開geography, 想去繼續讀environmental management呢個field

呢科有少少空喎，有少少難搵工

因為香港更加難搵，澳洲應該多啲呢個field，仲有sustainability嗰啲都得

有冇金髮鬼妹同你玩，做朋友?

TAS 太偏僻啦，如果想加分去阿德萊德嗰啲啦

有，仲係女朋友(ex)

羨慕

你都可以的

太遲了, 只可以想當年

鬼妹正唔正?
係白人定其他 races ?

你覺得華人地位係社區有冇地位?
同佢地識唔識細分 Asian 的人種?

以前係 Sydney 讀書，覺得生活好 Boring

正
白人

得部份真係做到嘢先有
佢哋覺得攞名牌，個樣喺Asian 一定係華人

咁有冇同大陸妹玩?
個到好多大陸人

我最初係去讀local 學校，所以冇任何大陸人

咁你人生己經唔同

連登仔點努力, 都追都追唔到你

有冇澳洲版嘅連登介紹嚟睇下

Reddit? 都係呢啲冇乜特別

咁又唔好咁講，點都有機會嘅

建議直接住student accommodation, Google brisbane student accommodation就睇到晒

但係一條友做studio會好貴

sunnybank
咁多地方唔住住sunnybank 屋又唔係靚, 個區又唔係舒服
睇下有無brisbane fringe 既 屋/apartment好過啦

Chermside, indooroopilly, sherwood, etc

Hamilton呢間都唔錯, 有河景

adelaide 呢?

天氣唔錯但太乾

你有無揸車啊?
有揸既話其實好多地方都好方便

快D拎到licence大把正區住

個人鐘意 The Gap / Bardon; 海邊既Wynnum都唔錯, 可惜海邊既properties availability低.
之前住過Windsor. 近CBD, 去上下左右都方便.
有諗過Mt Nebo, 但好似有小小遠. D屋係幾正, 好似呢間咁:
可惜離市中心太遠, 升值潛力低.....

學生既話就toowong/indooroopilly/woolloongabba/greenslopes (住過一段時間)/chermside都唔錯...
我估因而家小左留學生, apartment應該都有幾多選擇....

如果係學生住邊區好睇你讀邊間大學

係, Bardon d路比較"複雜", 內街轉到頭暈

Brisbane 學車有乜推薦